美國史上首次！武裝部隊無薪可領 民間援助捐款4.5億元

美國史上首次！武裝部隊無薪可領 民間援助捐款4.5億元

聯邦政府關門影響許多政府機關運作，使得海岸防衛隊(US Coast Guard)出現史上首度無薪水可領的窘境，導致民間業者出手搭救；專為軍人與軍眷提供金融服務的民間企業聯合服務汽車協會(USAA)，提供1500萬美元（約4億5千萬新台幣）給海防隊，估計可支應4萬1000多名隊員大約兩周的財務需要。
軍方的「星條旗報」報導，海岸防衛隊司令舒茲上將(Karl Schultz)15日發推文宣布，USAA這筆1500萬美元捐款將由海防隊互助組織(Coast Guard Mutual Assistance，CGMA)接受，協助有需要的海防隊軍職及文職人員。

舒茲也提到，據信這是美國歷史上首次發生，政府撥款出問題，導致武裝部隊人員領不到薪水的例子。

舒茲在推文中說：「我很感激全國各地湧現對男女官兵的支持，特別是來自地方社區的，這直接反映了美國人民對於海岸防衛隊的認知，也就是體認到大家與眷屬為國家的犧牲奉獻。我也沒忘記隊上投入工作的文職人員已在適應無薪可領的狀況，讓我們一起面對這個挑戰。」

根據USAA聲明，該機構將與美國紅十字會合作，從16日起為有需要的海防隊人員提供無息貸款，有眷屬的隊員最多可以獲得1000美元（約3萬元新台幣），沒有眷屬的最高750美元（約2萬2千元新台幣），估計可以支應因拿不到薪水而繳不出來的帳單，例如住房、水電、三餐與托兒等，且所有海防隊人員都可申請。

CGMA則表示，若要支付所有海防隊人員，大約需要1億5000萬美元（約45億元新台幣），CGMA之前承諾將協助階級在E-5以下的所有海防隊隊員。

擔任CGMA執行長的退役少將湯瑪斯(Cari Thomas)表示，上周開始有隊員請求協助，CGMA將設法擴大資助對象至海岸防衛隊的所有人。

支持侵侵繼續咁喎

美國紅十字